(求證實) 傳聞英國考慮廢棄所有坦克 稱其在現代戰爭中作用下降

英國《泰晤士報》的報道，為了促進英國武裝力量現代化，英國軍方高層考慮廢棄所有坦克。

報道援引匿名政府消息人士的話說，英國政府的部長們質疑保留坦克部隊的價值，目前英國共有227輛“挑戰者2”坦克和388輛“勇士”裝甲車。

近年來，英國逐漸減低了對重裝甲武器的重視程度，並越來越重視空戰和網絡戰。21世紀的戰鬥據信都將在城市裏進行，且網絡信息技術的角色越來越重要。

關於廢棄坦克的討論是英國政府外交政策和國防計劃的一部分，盡管它因新冠疫情導致的財政困難而被暫時擱置。

目前，俄羅斯、美國和中國的坦克數量位列前三，分別為12950輛、6333輛和5800輛，烏幹達有239輛，德國有236輛，阿根廷有231輛，英國比上述國家都少。

唔知真定假, 因為目前得商報有講
其他蘋果, 明報 都無講
想求證實

如果係真既話, 真係好大獲

係現代戰爭又好似真係無咩作為

咁你要佔領其他國家既領土, 就一定要坦克

唔通你用空軍炸完就走咩

依家英國冇可能佔領其他國既領土

(求證實) 傳聞英國考慮廢棄所有坦克 稱其在現代戰爭中作用下降

#2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

覆左你啦，on9 po仲要開兩次

中國一定唔會廢棄坦克
仲有用

要打印度

仲佔黎仲咩，邊個得罪完自己炸完就走啦

英國又唔像法國在非洲仲有一堆利益要顧，本身係島國又有核保護傘也唔使坦克守家，把坦克既錢省著多養台航母更有用

主力車韮菜

唔關我事, 我按左一次無反應, 按多幾次

結果變左連開兩個post

下 最叻唔係碌平民咩

戰場TAXI

佔城時都要巷戰推兵

2020年仲玩佔領土地咩

伊拉克戰爭大把case 巷戰要坦克幫步兵擋子彈同開路

同美國空軍係越戰時話廢除戰機機鎗一樣思維

打伊拉克要唔要推兵巷戰呢請問?

rpg射爆左

咁英軍 解放香港時, 都要佔領香港

輕步兵裝甲車就一定有用，至於重揼揼嘅主力戰車 MBT 就未必了

現在歐洲真係一個個咁廢自己武功
首先是德國, 現在是英國

得番法國, 意大利 是戰鬥主力

加入英軍都唔好入陸軍

真係食子彈食死

BLACK HAWK DOWN都要出裝甲入城救啦, 食子彈爬出嚟咩

但係血腥嘅戰爭物理嘅戰爭,就一定要用坦克

英國幫手攞返香港冇希望

準備用高達取代

本來可以日出㗎,又要變返日落!

可以加入 SAS
世界最強特種部隊

順便一提
香港SDU 是師承SAS

不要FF

從來香港人既希望都是美國

如果唔係美國出手先, 英國都未必會跟住出手

坦克就等如主力艦，主力艦都已經被淘汰坦克都應該要淘汰。

ON

美軍先係主力

真係咁諗 就on9

除非你個目標是炸到變虛墟
(事實上都係無可能
因為影響太多平民會被人嘈)

否則無辦法避免陸戰同巷戰

陸戰，巷戰 無坦克掩護
推進=死路一條

美國想 英國冇得say no
美國唔想 英國傾全國之力都拎唔返

島國真心坦克唔重要

唯一功績

咁如果比人佔領土地點算

我講緊歐洲............

美國未必唔想 pompeo上個月先見完肥彭

英國是北約國家

佔領英國領土 = 向北約所有國家宣戰

佢主要係想講 英國力量 唔重要

美國自己一個已經夠做有突

靠法國同意大利？一

盟約係要黎撕毀

同中英會談情況一樣!
英國冇能力反抗共匪,所以要被迫「回歸」

佢地啲land rover害死幾多陸軍士兵

倒不如以整個歐洲/北約為出發點去發展武器，法/德主力發展陸軍坦克，英國就海軍/空軍 分工合作 共同應對俄羅斯威脅仲好

法國馬克龍 一直都想法國復興

重建 拿破崙時代既輝煌

坦克係巷戰未必有著數
俄佬係第一次車臣戰爭就比車臣仔打到仆街陷家鏟
最後都要開發部bmpt出嚟幫手加上英國好少可打人 又係海權國家 真係投資落航空母艦同步坦好過

有Power Armor 真係可以唔要坦克

如果英國攞番曬啲殖民地,唔知夠唔夠!
啲非洲窮國,應該好想!

但係又好似領土大,唔一定係強

香港可以買

現在是港共政府執政

買完用來碌示威者 ??

駁唔到

玩政治多
唔會真係咁弱智啊嘛

問題係英國唔會打伊拉克

SDU係香港就係用黎打細路

會唔會搞到北約全部做又三十六唔做又三十六棄裝

你期望佢運啲坦克過嚟？

但係實戰紀錄證明
好啲嘅導彈比機炮好用

用多啲裝甲車啫
依家啲apc裝嗮反裝甲飛彈
又快又準又細架又可以運人

SAS會否打手無寸鐵的細路

發展太空殖民地啦
連中國都識打超限戰
坦克過時啦

打平民好撚有用

依樣真

咁講不如直接廢除陸軍
傻的嗎
重點係打起上黎敵人有坦克你冇
喺戰場畀敵方一路平推
佢咁講即係完全唔認為再有陸戰嘅可能性

原來SAS教打細路

同2戰後戰艦嘅地位差唔多 玩開war of warship

島國防守坦克作用不大係事實，反攻歐洲就唔同講法。

整坦克根本就冇用
阿柏奇直升機根本就係坦克殺手

英國又唔像(使)法國在(喺)非洲仲有一堆利益要顧，本身係島國又有核保護傘也(亦)唔使坦克守家，把(將)坦克既錢省著(鏗返)多養(養多)台航母更(仲)有用

純粹溫馨提示

「更」唔覺有問題

缺一不可

唔係個個殖民地都好似香港咁賺同埋唔洗管，老實講香港唔洗管都係icac之後，又經濟起飛。

印度果d雖然提供到好多天然資源同平既人力，但管佢地其實好煩，行政成本都好高搞咁多不如唔好搞

正常 坦克近代只有碌豬作用

咁嘅用語唔知係唔係台灣手足嚟

仲有
係「隻」航母

無人機同機械人啦

Fallout 劇情

Power Armour 的普及
令坦克車作用愈來愈少

打平民 其實裝甲車比坦克有用

坦克係城市根本唔方便活動
裝甲車 先可以係城市靈活行動

中共都係用裝甲車打西藏人

大航海年代已過
英國亦再無能力進軍歐洲大陸
軍隊只需用作守國土
空軍海軍網軍足矣

反正過多十年八載
英女皇駕崩 皇室隨時結束
蘇格蘭同北愛爾蘭隨時獨立
國不成國

英國之前一直有份同美軍一齊打伊拉克，但兵力少到無得再少

第三次世界大戰
陸軍坦克點都要
固守防線同佔領 補給點
有d國家軍備唔強 但人多
部份陸戰坦克比飛彈好用

敘利亞戰爭一架裝甲車已經可以橫掃無數民兵 打治安戰同核輻射環境一定要用裝甲車

蘇格蘭/北愛最開心

冇坦克驚英國遲d hold唔住d獨立運動

海軍F-4到退役都係冇機炮

問一下英國d坦克可以點用？

留返啲裝甲運兵車夠啦
坦克貴又冇用，城市戰發揮唔到，平原戰又可以唔打。

幾先進嘅坦克都頂唔到便價手托式反坦克炮，仲有直升機。
研發坦克資源放落其他野到仲好

打細路咁叻，係咪都係SAS學返黎

以前英國坦克主要跟美帝打中東, 同埋歐洲防衛
而家脫左歐, 中東又唔洗佢

如果廢除坦克慳落黎既錢 可以 拎黎擴充海空軍都唔係壞事
只不過考慮到訓練, 技術傳承, 全部廢棄好似又太過衝動

多養台

大家要分清坦克同裝甲車分別，就算而家中東巷戰美軍都係用裝甲車推進。

加埋飛機續航力，火力提升，坦克已經冇大家想像中咁大作用

坦克=肉靶
以色列戰爭明確指出資訊戰比坦克更可怕

近代邊埸戰爭唔洗用坦克?

點解要解放你班支那仔？？英國唔係日落廢國咩？

英國作為島國竟然同德國坦克數量差唔多
究竟係英國太多定德國太少

睇美軍戰略都係炸完防空設施再派地面部隊 / 空降傘兵
面對裝甲部隊 用返空軍支援
單兵純作定位通訊
坦克實在用途不大

不嬲無用 有制空玩晒

唔走唔投降就炸 陸軍比人當目標

係咁炸

推咩進呀

最大阻力係國內反戰

正宗打飛機又打唔到

冇道德撚既話 真係可以狂炸

果陣仲邊會分平唔平民

多多坦克裝甲車都無用

梗係光復嗰時射92式

匈牙利買新豹2A7,德國同丹麥又升手頭上既豹2做豹2A7

巷戰用乜打?

伊拉克戰爭大把戰例打巷戰要坦克

直昇機可唔可以幫步兵擋子彈?

不如廢英軍 俾保護費美國算

城市戰多阻礙無空間機動載具先要重裝甲硬食攻擊

唔可以
但直升機摧毀曬坦克
再配合重機掃射敵方士兵
對方仲有乜子彈可以射番你

打市民係師承邊個

巡邏同攻擊任務係兩回事

伊拉克大把城市戰要坦克幫步兵擋炮火，開路，同埋有乜陸上載具直射火力高過坦克?

自走炮??

巷戰點掃射?

仲有直昇機出名脆弱，阿富汗戰爭果時蘇聯直昇機部隊既表現直情令人話武裝直昇機會被淘汰

曲射火力同直射火力既分別

咁其實可以取代坦克既嘢係真係可以好多既除非你話到時坦克可以發明到成個移動指揮中心咁，好似航空母艦有晒所有嘢又唔同講

有乜陸上載具裝甲，火力同速度既平均追得上坦克?

講平均就可能無，但係拆分開黎睇返現代戰爭，坦克要做既嘢應該大部分可以用其他裝備或者武器代替掛？如果以坦克既作用黎睇。

相對歐洲其他國家
英國對坦克需求量真係唔太高
佢唔似德法咁要係平原大型陸戰
又唔似台灣咁要係灘頭部署機動火力
防守又有海軍做主力
就算要做進攻方佢又唔係主力
跟下美國就得
就算入侵
對中小國靠特種部隊就得（福克蘭戰爭咁）
對大國靠直升機同攻擊機就得
巷戰就可以先用巡弋飛彈再派直升機掩護步兵

伊拉克戰爭同敍利亞戰爭大把戰例要一部火力，裝甲同速度平均既載具解決問題

我諗而家英國陸軍嘅定位係主要deal with小型衝突 海灣戰爭呢啲全面戰爭交俾美國做喇
所以將apc變成主流 apc係個防護力冇坦克咁好 但火力已經追上 而且價格平過坦克 維修易啲 又可以步坦協同

英國周邊冇威脅勢力
又冇錢 又冇諗住打出去 所以搵陸軍開刀正常

隔英倫海峽 歐洲大陸做肉盾 俄佬支那推一百年都未推到去
有事又有兩老表美帝

邊部APC/IFV火力同MBT同級?

日落帝國

邱吉爾坦克

賣晒d挑戰者比台灣囉

都啱既，但係可能換句說話講就係，類近既情況響依個年頭會需要得可能更加少，甚至可能會少到打一次仗會派上用場既機率係得幾%

坦克一黎又大舊，又顯眼，又慢，上場之前又一定要鋪定路，搞一輪先渣過去。打完一輪一定又依度壞果度壞，維修成本可能都唔低添除非你話武力上已經碾壓對方，然後你開出黎打幾炮有加成效果姐，如果對方搏擊能力同你55開，甚至勁過你，可能係打俄羅斯，打支共，打美國佬，咁你架坦克真係俾人當爛鐵咁打咋wor

依家最勁係一個軍人攞條鐳射槍做定點再放飛彈去炸毀指定目標
二來樓上有人提
用直升機重實際
特別係夜間戰爭

APC/IFV車身先比同重量既MBT高
(要載人加裝備)

其實講事例仲有烏克蘭東部既戰爭，雙方既ATM都俾人對方干擾晒，大部裝甲份載具既損失都係直射或曲射火力做成

伊拉克同敍利亞大部例子係坦克仲實際

英國都唔係第一次話要退challenger 2

買Scout SV果時話會有120 mm炮版Scout SV代challenge 2，最後又無咗件事

不過challenger 2係先天不足 。Chieftain, challenger 1同challenger 2既關係係M26, M48同M60既關係，同M1, Leopard 2依啲70年代尾全新設計係有隔離

咁坦克作用係咩?

而家既飛彈有AI有人控
更加唔再係直射既爆炸物 可轉灣
而防炸運兵車相對重要

敍利亞戰爭橫掃既係T-72同T-90

治安戰同高強度作戰係兩回事

重點係下一場戰爭洗唔洗用坦克

意大利就算啦好嘛

咁又真
打坦克而家d單兵AT裝備都夠做
係城市戰同偵察、指揮通訊用得上輕裝甲掩護
有阿柏奇+空中優勢根本唔怕主戰坦克

利申唔識現代戰爭野

玩太空戰

巷戰就步兵戰車啦

打巷戰你無步兵清樓 坦克入城死路一條，d反應裝甲同戰利品系統又唔係發達到擋得哂d飛彈

坦克用黎推大平原

厚甲 防爆 攻防都得
普通槍打唔入
你係普通步兵
要你同坦克打
根本不可能任務

台灣都爭議左一輪，結論係要守海岸線點都要有裝甲師

可能真係

坦克嘅作用
係要黎提醒六月有一日好重要

但打不對等戰爭嘅時候好需要

現代城市戰坦克真係同箭靶無乜分別
例子：車臣

打陣地戰 搶灘登陸都仲有D用 未至於完全廢

但裝甲車擋唔住edd喎

例如？

強果邊要定弱果邊要？

越來越重視空戰和網絡戰
網絡戰支那最重本啦

但坦克無得運步兵喔 佢又唔係以色列果架

平原上要有坦克 你冇 人地有 裝甲車不足以對抗坦克

又要囉返以篇
步戰協調下，戰車打城市戰絕對無問題

無坦ad點輸出

現今世代單兵反裝甲武器五花八門 步兵緊係唔會同你喺平原打喇 但城鎮作戰步兵就有優勢

係強嗰邊啊唔係嘅話中東戰場點解仲用緊
因為弱嗰邊傾向用啲低科技武器, 但呢啲通常就require一啲好原始嘅打法 (坦克+步兵掃盪, 真人狙擊 etc) 加埋通常係有平民嘅地方打, 冇得地氈式轟炸

你咁講就錯了
冇制空 坦克只係廢鐵
波斯灣戰爭既80號公路有冇聽過

運兵係一件事啦, 但呢啲戰場通常充斥住edd同地雷 所以正路坦克開路掃蕩, 後面跟住裝甲運兵車

所以先話坦克係不平等戰爭先用, 因為知對方少單兵反坦克武器

核平左

鑽石打銅牌

睇返銅牌打銅牌 步兵打唔掂 坦克都係要收皮

小型無人機蜂群出擊
又快又難打又可空投

唔太明白

我諗要掃雷唔會係用坦克掛

應該咁講啦坦克比較似係用嚟開路嘅工具
因為落後地區好少出現反坦克地雷, 通常都係人員殺傷地雷, 先用坦克碌過咗, confirm 個area係安全, 先到步兵,
就好似點解打機一定係坦行先開路咁樣.

都係ching心水清

IED 點睇，一下送M1上天

所以我都講左步戰協調
始終任何步兵都想隔離有架隨傳隨到做炮火支援既坦克跟住

咁睇啦, 炸反坦克 死3個, 炸到裝甲運兵車, 可能死仲多,
咁嘅情況下 我會揀坦克行先, 尤其係不對等戰爭下, 情報嘅不對等好難防ied同自殺手雷

啊 我諗個問題應該係 坦克係巷戰能否被更好既現有軍備取代？

目前嚟講個大趨勢似係用無人機

可能學你講步兵戰車有機會好d
但坦克既抗損性遠強過步兵戰車

可以頂住一堆RPG都生存到

絕對唔會
一架無人機帶少過阿帕奇
但一架戰車可以帶幾十發120mm
而且支援火炮隨傳隨到

慳返?

如果係未來戰爭, 應該會更focus係剷除敵方指揮, 對步兵嘅武器對終結戰事幫助唔大

但要佔領既話都要靠地面部隊做

呢家真係，下下超視距，都未見到已經爆左

咁不如取消埋陸軍啦
坦克都無 點同人打

先行步隊嘅話應該都係由無人機剷除high value target
群龍無首, 冇咗指揮嘅步兵團亦威脅大減, 到時候再派兵佔領就ok我對未來戰爭嘅理解係咁. 而且現代武器亦唔再追求盲目嘅高傷害大範圍, 反而精確解決目標成為咗重點。

坦克作用由rpg 出現個刻已經大大減低
作戰上坦克主要係震攝同增加自軍士氣

要防守得個炮塔就夠同飛坦就夠

我覺得養航母都係燒錢 反而加強空軍係海外基地仲有用 隨時可以支援美軍行動

係，我都認為城市戰用大量無人機當先鋒去掃蕩效果更好。

不過又要考慮對方干擾無人機技術下，結果都係要裝甲+火力開路。

唉。雖然古代種種唔人道手段喺好殘忍，但冇辦法否定係最有效率的戰爭方法（留地唔留人，激烈反抗就用絕對暴力清洗乾淨然後再殖人過去佔領地，打壞哂咪再起過），蒙古帝國就係當中的表表者。

但呢套係現代未必work, 你睇越戰就知會養咗班反戰撚

有步兵戰車都夠。

下降左但唔係冇用，對面係輕步兵既話都幾難擋到坦克；相反坦克除左武直都有咩剋星。

進攻建築工事用坦克好有用

Btw唔好以為步兵反坦克火箭炮好有用，其實個距離比坦克炮短好撚多

實際上rpg好難射得傷今時今日既坦克

肥婆係想整歐盟軍﹐不過太難協調

係，始終已經係現代民主國家，冇可能行番古代野蠻人如蒙古帝國一樣的行徑。

民主國家講人權，普世價值，人道。但呢d人冇注意到一樣好重要的事：世上唔係人人都buy呢種價值，而每個地方的人民進化速度亦都唔一樣。所以有d國度仲可以做出種種殘忍行為而當地人民覺得係理所當然。

睇情況而決定用法

Thx 補遺

Thx 我打錯咗字

坦克唔算係專打巷戰
而家打巷戰裝甲車都夠做 而且仲靈活 火力亦都唔輸蝕 係防禦力冇咁好
反而打大規模嘅野戰坦克又會出場
因為導彈、空中火力冇辦法徹底殲滅所有地面部隊
數量太大嘅時候步兵反坦克武器又唔係好掂
所以作為推進嘅武器 坦克又會再次有用武之地
例如阿富汗 敘利亞以色列戈蘭高地
喺平原地區坦克嘅作用更加明顯

鋼鐵洪流唔係大艦巨砲主義 絕對唔會過時

有得揀你會唔會想做步兵，揸支AT4

面對俄羅斯坦克群？理論上打到背面可能有用 ge。你要評論吓你入唔入到坦克背面300米仲要坦克未開炮對付你？

咁係因為無常規戰爭 反恐特種部隊就夠
但支那呢？
美國重返亞太必然重新重視常規武器
歐洲老人院可以收皮 軍費自己顧自己

所以咪要有陸航，專門針對對方的陸軍。
不過全部揸武直

其實無制空乜軍都死。。。。
差在同一舊錢放去坦克定去武直，
結果小朋友先揀，全部都要。

同等車高下，MBT既裝甲一定厚過IFV/APC

巷戰空間細，面對攻擊一定要硬食無位俾你避

伊拉克同敍利亞既例子係無坦克打唔到城市戰

好似烏克蘭咁雙方電子戰技術相當，最後陸戰都係要靠返火炮

城市戰點搵high value target ?

黑鷹15小時打兩架黑鷹要幾千發rpg

IFV要留運輸空間，同等重量下裝甲一定薄過MBT, 車身亦一定高過MBT

有乜APC/IFV火力係MBT級?
打巷戰無位俾你避，裝甲先更重要

唔洗打咪仲好
慳錢

未玩啦，兩三炮就爆擋咩攻擊，未計高位灌頂一發秒

意大利負責伙食

首先，現實世界唔係打機扣血條。另外，如果MBT擋到兩三炮就爆，IFV/APC擋一炮就爆。

Challenger 2係伊拉克有案例係中咗60幾發RPG全身而退

隔左咁撚多代仲拎黎打飛機 睇黎你都係正宗支那種黎

匈牙利啱啱先買新豹2A7, 德國同丹麥都升手頭上部分既豹2去豹2A7

前排先話考慮upgrade 唔用線膛炮

就算打星戰著到陸都要坦克啦，唔通陸軍齋玩步兵？無野係前面坦點攻點守？雖然話島國姐，你如果咁唔好彩比人登陸到，人地出坦克你點攪？

利申：唔識軍事，求高人指教

俾我

拉

仲有英國陸軍唔係淨係想退Challenger 2依部MBT, 係連Warrior依部IFV都想退埋

有冇source？

其實學美國佬玩情報 拎到重要人物位置再斬首就最方便理想

只有其他國家跪地求問事頭婆: 你要埋我啦

唔要就掉啲來香港喇

用黎碌匪菜

講到尾即係冇錢
我地既祖國點解咁唔爭氣，日不落帝國去左邊

2013年敘利亞都有案例一發RPG-29就收左一架T-72

暫時當T-72外銷版有削弱到，造價都130-200萬美金一部先，130萬一發擊毁。

坦克係城市戰未真係你諗咁大作用？或者有出動但實際作用一定唔夠一部裝甲運兵車大。

問題係條撚樣話現代戰爭唔洗坦克

成篇野無人講重點
點解大英二戰後英軍咩都cut呀

係窮呀 屌你個閪

冇威脅咪cut囉 窮仲比軍費好好玩？

英國陸軍今次係連warrior依部IFV都話想退

伊拉克戰爭同敍利亞戰爭大把戰例要靠坦克

睇你段野好撚辛苦 又書面又口語

打本土防衛都要啦

鍵盤緊要過坦克嘅時代終於來臨

戰力一定空運海軍 只係資源分配問題

屎眼要唔要塞炮仗呀臭閪蚑那賤蛆

如果蔡英文連任到 我炮仗塞屎眼 絕不走數

打南海支那D島仔就話未必用得著

但假設要同俄佬爭白羅斯，人地有坦克入城8964緊你點搞，搵F35/直升機炸？

坦克一樣可以有防空導彈打武裝直升機

英國好彩四周都係民主國家 同隔住大海先可以話cut 坦克

陸地國家邊有英國咁有本錢削陸軍

坦克性能發展到而家已經到左頂峰，主動式防爆技術，防爆裝甲呢啲都有實際案例證明頂唔住反坦克技術。

而佢地本身都唔似中東國家咁冇其他主要反坦克技術，坦克對坦克戰係可以預計未來都唔會發生係英軍身上。

假想對象嘅俄軍坦克要打幾耐先會同英國陸軍接觸？中東戰場對手依然都係二，三線國家加埋山區，城市戰多。坦克係英國手上除左外銷真係唔知點解要整佢出來。

中東已經變左常規武器驗證場所，有坦克出現正常，但唔係必需，特別係美英聯合起來嘅世界第一軍事集團。

對坦克有需求嘅國家係烏克蘭，土耳其，以色列，呢啲面對對手同等力量嘅坦克威脅，又唔可以確保穩贏制空權嘅軍事集團。

同殺平民

如果係英國內戰呢 打愛爾蘭分離主義

烏克蘭既例子係導引技術失效，要靠直射或曲射火炮解決目標

仲有warrior 依部IFV都話同時想退

愛爾蘭獨立咗好耐啦臭閪蚑那賤蛆

屌，講軍事力量麻煩除左睇技術之外睇埋國際局勢啦

仲有m1a1, 以色列Merkava mk4 都有案例

IFV 都退埋即係主力做空軍海軍

英國資源有限明顯陸軍需求冇海空兩面咁大，集中資源做好兩面我覺得都合理。

同埋佢地有袖珍陸軍嘅歷史，一啲都唔奇

2019年4月18日，北愛爾蘭第二大城市倫敦德里爆發騷亂，抗議者扔出五十枚燃燒彈、燒毀兩輛汽車並朝警方開槍。一名英國女記者被擊傷，送醫搶救後不治。北愛爾蘭警局懷疑事件由分離武裝組織新愛爾蘭共和軍（英語：Real Irish Republican Army）所為，已將其定性為恐怖襲擊並展開調查[43]。
久唔久北愛就會有暴力事件 教派衝突
呢d事件都會發長成英國本土戰爭
你要忽略呢d唔計？

你地臭閪蚑那呢

你有冇睇清楚，北愛自己騷亂關英格蘭咩事。

另外北愛共和軍係05年已經解除武裝，即係話兩邊軍事實力完全唔對等。坦克留係本土可以做啲咩？

以色列話退Merkava最後咪又唔退

退Warrior 都話可以有部更好既Ajax代，不過Ajax係IFV底，代MBT根本事倍功半

如我上面講以色列對坦克仲有需要（周圍對手都有大量俄制主戰坦克，國土外地型適合坦克進攻，空軍力量唔係大到穩贏），所以用坦克作為反坦克手段先唔退。

但英國仲有咩需要留200-300部MBT係手？
日常維護訓練都係成本。賣哂佢，研發下一代MBT，或者整多幾架戰機好過啦。

依家應該唔會有坦克大戰呢啲情況出現
可能用嚟擋下子彈，順手一炮拆人哋啲防禦工事

但係走去奶支

Ajax系列本來計劃係有部120mm direct fire車既，睇吓有無機復活

移動棺材

係英國本土就當然無用，但如果係中東就一定用得著。

睇美國囉！美出就英出。

但唔再深入地區戰爭好似係世界大勢

T72咩版本先
原始版本唔奇
你拎M1原始版本都係會比RPG一發擊毀啦

m1a1, 以色列Merkava mk4 都有案例

M1A2 SEP比人擊中彈藥庫都只係向外爆
Merkava就真係先天設計問題

對大國而然，裝甲部隊係面對局部地區衝突嘅時候嘅震攝力量
Merkava 有咁多問題IDF都係唔敢取代佢
你冇 人有的話，點都係輸

好多海外領土。都係島。海空軍加登陸軍 裝甲車輛 應該最大效用

Merkava 唔退役我上小小回左，以色列有實際需要所以繼續保留坦克。

我講有MBT頂唔到一發RPG 唔係要傾反坦克技術發展史，係想講英國諗緊退役坦克其中一個問題。

Challenger 2
裝甲唔算出色 / 過重 / 線膛炮呢D始終係問題
但完全將裝甲部隊廢除 戰術上係會更大既限制

RPG同ATM係兩回事

有武裝直升機剋坦克又點直升機本身都係脆弱目標同多使用限制，有直升機唔代表坦克完全無用。
坦克對英國有無用就另一個問題

penetration !
penetration !

the driver is dead !
the driver is recovered !
penetration !

裝甲部隊 坦克用來反登陸 同對付空降師 打反擊係好有用

裝甲部隊要用來反擊 包圍空降部隊 同用強大火力擊潰 登陸部隊

解放軍

推721 twitter 要人 - 分享自 LIHKG 討論區

一於將批坦克外判比私人軍事公司管理

等元首返嚟，十年就夠重建德國雄師

將d tank 比印度

依家唔係60、70年代，步兵有TOW同Javelin ，歐系都有Milan。不過戰車係難海外部署既，以前大家要係歐洲打蘇聯可以自己揸過去就話冇所謂。

西方依家係打算搞裝50炮同飛彈既新車種去支援步兵。

如果人地登陸黎打你呢？
你點100%可以避免陸地戰爭？

對armoured vehicle嘅威脅少 咁坦克嘅重要性冇咁大喇
以而家英國嘅防衛政策黎講 平原嘅坦克大作戰基本上唔會再出現 如果係打民兵 打巷戰 坦克嘅優勢細咁多 用apc就夠喇 不過我諗唔會完全取代晒坦克 始終呢樣重武器係必備

現代戰爭用高達渣古比較好

敍利亞同伊拉克既例子係有坦克先有巷戰優勢

山地要坦克做乜呀唔記得老解有空解兵添，落到地仲識行當你贏

所以西方咪要整裝50炮反戰車飛彈同無人機既新型車種囉

你睇返英國咩環境同附近有咩國家先，被人登陸到本土都等於海空軍事力量被瓦解，登陸到都可以宣布淪陷。

英法都打過長期戰爭啦
邊有永遠既盟友

有輕型坦克for 高原
中印邊境唔係得山仲有好多5000海拔既平原

不如賣哂俾台灣

呢個世界有而家嘅美俄係到，英法德都唔會再開戰

唔用坦克唔通用TOYOTA

他們面對俄羅斯沒辦法，英國理論上唔需要硬碰硬。

其實講到尾大家都知有坦克一定好，問題無錢。
現在是能否將資源放在制空上好過買坦克。

有錢搞制空制海好過，呢個年代仲有幾可要佔領

你咁講無得拗
我夠可以話南海有機會爆世界大戰
到時世界各地無一例外
但英國完全放棄所有坦克就一定係on9既

咁要計數先知。

不過就算一樣價錢 制空海當然泛用度高好多。

鬼都知但英國無錢。。。。
資源唔夠一定要開刀時就無辦法。。。

停生產線唔撥款研發我理解
但放棄所有坦克我唔理解

俾人攻到入本土上咗岸, 唔使守?
俾人上到岸就投降?

無制空話知你M1A2海

如果轉用裝甲車得唔得？

其實香港同深圳廣州都係城市戰為主

同體積既APC/IFV 防禦/火力一定比MBT低
載人空間問題

當年打福克蘭群島都冇出過一架坦克車

唔需要多 但唔可以冇
全面放棄係好傻

CVR(T)算唔算

英國啱啱話將F-35B既購買數量由138架減到70架

但係伊朗呢啲支持恐怖主義嘅政權仍在，就算唔打算出兵，都應該保留作為震懾力量。

英國新國防計劃除咗打算將challenger 2同warrior 全退之外，仲想將F-35B既購買量由138架減到70架

英國又諗住cut 軍事 budget
二戰前係咁
同呀阿根廷打又係咁
cls

咁lav都得，lav可以掛埋對地導彈，火力上係少支重炮姐

Lav個轆夠大、動力唔差，係行唔到好撚泥濘嘅路，但都行到好多off road。
打巷戰真係lav感覺實用性唔差，支25mm炮對散兵火力壓制勁過坦，反豐田車又有機動力搭救，對面真係出重裝甲，2020年單兵導彈隨時仲高火力過坦克支炮

最緊要lav可以用直升機空運，快速部署。主力坦克機動性

LAV得marine 用army 都無用

打巷戰先要裝甲硬食敵方火力(無空間俾你避)

冇架wo，依家d反坦克炮、導彈咁先進，純靠甲厚跟本就無用一野就射撚穿啦
擋rpg、榴彈依類常見武器，就算主坦都係靠反應裝甲、鳥籠裝甲多，全部都可以直接外掛上Lav到

Lav係巷戰機動力已經贏坦克多多聲，加速度、靈活性已經贏哂都未計炮搭旋轉速度，快部部署靈活性

未來Lav又有基礎可以上埋AIM 120依類對空飛彈坦克已經好過時

賣俾香港

本土戰冇坦點打

主動防禦系統同反應裝甲都只係減弱而唔係阻絕攻擊，尤其是反應裝甲，部車裝甲太薄既話係會連自己裝甲都炸穿

就算係Marine LAV都只係偵察用，部未來主力作戰載具AVC都成30幾噸

仲有乜巷戰靈活式，巷戰有撚位俾你轉彎

你咩撚巷冇彎轉？個鎮有車就有馬路，有馬路咪有灣轉

轉唔轉到彎咪睇條馬路窄定闊、有冇大形什物、架車大細

Lav長度、闊度都細個挑戰者2，速度又快過挑戰者2、上完外掛裝甲，個防禦力貼得住主力坦克

傳統坦克支主炮，又重又大件又過時拎住支主炮周圍行好撚威咩

你啲point
>25mm散兵火力壓制勁過坦
120mm M1028 Canister, 巨型shotgun
MPAT 又得，幾kg炸藥

>反technicals
屌你，反啲車仔要同佢玩drag race? 如果係VBIED你支雞炮又夠唔夠快打爆佢啊?

>點都射得穿
係呀，點都射得穿架，但係坦克射穿 =/= total loss，Challenger 2 畀 RPG-29 打穿依然可以自己撤退，輕啲裝甲都爆咗

>LAV巷戰
較為狹窄環境一定係履帶>轆，履帶有得pivot steer原地轉向，你LAV要掛嗰堆防禦裝備又令架車增重，放棄埋所謂加速度優勢

>LAV上防空導彈
整嚟托柒？？
前線裝甲撈埋 air defense做乜？
本來已經有stinger team 近距防空，打直升機坦克主炮都得，現代FCS絕對有能力打中直升機

條馬路咁窄有撚位俾你避

有乜外掛裝甲可以令LAV25防禦力貼得住主戰車咁厲害

重過LAV25既IFV同APC反坦克飛彈都只係得幾枝，火力持續性

仲有Marine 都要30幾噸既AVC啦

要英國幫白俄
英國政府肯，英國人都唔制啦

屌，裝甲部隊係地到咪又係用黎擋路邊炸彈、rpg-7依類舊式低成本火力，比架重坦你對住新式反坦導彈、空中火力咪又係紙咁薄

反彈飛彈跟本就係幾支就夠用，當係遭遇戰，咁唔好彩空中火力打剩幾架跟本唔洗帶得多，1架帶4-7支，乜撚都夠啦
如果搵到成支裝甲連，一定唔會好似打機咁對射，一係直升機、一係單兵反坦導彈、一係call攻擊機

現代戰爭，裝甲部隊點睇都係對人多攻擊機、直升機、單兵反坦導彈先係對裝甲部隊主力拎支坦克主炮都唔知做乜鳩lav支25mm炮用黎壓制輕裝單位、游擊隊已夠哂用，幾炮一架豐田

你自己google下，反應裝甲、鳥籠網依類外掛野，cut撚哂坦克不直，轉去改良依堆野仲好啦

呢個係長期民主化既結果，政府係由本地人民選出黎，所以成個 mentality都係諗本地人，唔會再諗對外擴張，地面佔領變得愈來愈唔重要。

打巷戰大把建築物你打

主動防禦系統只係提早引爆ATM同引變動能彈方向，只係減弱唔隔絕攻擊

法國果堆4x4車仲細過LAV25多多聲，人地係預係無障礙物既非洲草原避敵人火力，正規作戰都靠重過LAV既VBCI

Marine 都要部30幾噸既AVC啦，仲話未來高強度戰鬥要pass俾陸軍

T-90同M60T試過係敍利亞正面硬食TOW

8x8輪式車1部重過1部，仲有連重過LAV既史崔克都話裝鳥籠裝甲會影響懸掛壽命

預係無障礙物既非洲草原避敵人火力，正規作戰都靠重過LAV既VBCI

英國會冇預警細國就可能海陸空都齊章嘅英國，洗撚靠坦克打坦克咩

25mm轉用高爆彈，已經成架武直火力，射多幾炮，咩掩護物都爆鳩哂啦射速又快

Lav d外掛野可以分開運，你架坦重量就定死左直升機運唔到就運唔到

除非坦克進化到頂到武直、攻擊機火力唔係都唔值得繼續投資落去，

唔要平D賣比香港市民啦...../_\

VBCI重幾多噸? 人地仲要有MBT AMX-56

Piranha 1-5進化越來越重

半人馬座105炮都要換120炮

Marine 都要部重過LAV既AVC, 直昇機就係運唔到

先見知明得唔得？唔對唔咪出聲要cut cost

咁依家你部坦克點改都好，一對住空中火力、反坦導彈都變紙糊
平時RPG-7、高爆彈打Lav（外掛版）、坦克都係射唔入

咁仲keep住堆坦克做咩？貪佢地夠重？留返d錢去研發、改良其他裝甲車好過

問題係現代戰爭唔會打佔領戰 成本太大效益為0

T-90擋得住TOW, LAV點擋TOW

Marine部LAV25都只係偵察用，佢部新ACV就係直昇機運唔到

堆新既8x8 Piranha 5, Boxer, VBCI II部部都30-40噸重

坦克唔係運兵個喎，運兵係用裝甲步兵車之類，點會用坦克運兵打地面戰呀？

引入高達更實際

T-90咪又係上反應裝甲先擋到Lav都上到反應裝甲啦
仲要中撚左，成架T90咪又係行唔到等人搶修

坦克依家堆重裝甲冇哂優勢啦來來去去都係講緊反應裝甲
基本裝甲加最先進反應裝甲/主動防禦先係未來裝甲部隊主流
反應裝甲、主動防禦應該設計到模組化，工兵可以前線極速安裝更換維修，仲發展重甲火炮坦克絕對係多鳩如

貧鈾甲質量咁大，對住武直、現代反坦導彈咪又係紙糊

反應裝甲唔係話裝就裝 ，你基甲薄炸埋自己部車

講到Lav塊甲好似悍馬咁
未來陸軍，Lav絕對係地面部隊主力，可能只會分大、中、小型Lav
大型可能塞多套防空系統
中形就多d空間放步兵/彈藥、燃料
小形就可以用直升機投放

大中小都應該上齊反應裝甲、主動防禦、25mm-35mm火炮、反坦導彈

土耳其既M60T係靠附加裝甲擋過TOW

西方世界既MBT好少裝反應裝甲，現代複合裝甲對住化學能武器係紙糊啲ATM就唔使咁辛苦研究點攻頂啦

仲有依家堆8x8 1部重過1部， boxer都成40噸重

得以色列梅卡瓦坦克做到坦克+運兵車

梅卡瓦裝人既話就裝唔到炮彈

冇得同時做

Hull rear 有彈藥架，如果你要運兵就要拆晒佢，一係做坦克，一係運兵

所以咪話裝甲部隊個發展方向錯左
堆完一堆甲，搞到架車超哂重，又要放舊錢堆馬力最後都係靠反應裝甲應對點解唔放舊錢去改良主動防禦、反應裝甲

坦克支火炮，現代、未來戰爭真係完全唔入流所以絕對應該劈掉重練

頭先興起search下貧鈾彈
見到堆支那網講點解支那唔用
心諗支那有撚技術咩
點知個原因係道德問題
原來貧鈾彈有放射性
美國佬喺伊拉克用得多搞到伊拉克好多cancer
所以摺被軍先唔用

大中有幾輕?

英國今次唔止話想退challenger 2依部MBT, 仲想退埋部25噸級既履帶IFV Warrior. 但係英國陸軍黎緊有部40噸級既履帶偵察車Scout SV服役。依部野最初打算整部用120mm炮既洐生型代challenger 2，但係後尾取消咗。今次睇吓有無機返生，同埋會唔會整IFV洐生型。

西方世界MBT都好少裝反應裝甲，就算M60T既附加裝甲都唔係反應裝甲。同埋裝到重型反應裝甲既車基甲都唔輕得去邊。

半人馬座105炮都要換120炮

土地先係最高級嘅資源，只係蟻民唔了解

歐洲有大把國家 同佢頂 波蘭 德國 法國 反而英國海軍 的重要性應該佔北約第2-3左右 d錢比多d係海軍同空軍都好正常
但係話完全唔用坦克就好on9 唔通要 d apc ifv 去頂坦克個位啊 e+重要有d Rpg-29 e d 串連彈頭的單兵武器 無重復合裝甲 的apc ifv 做唔到 固定防衛

你睇下中東果到d戰爭場面啦 T-72係會被人伏擊 但係都要用返唔上下火力先打得死佢 例如Rpg29（T-72其實係一部防禦唔係好得 睇野都唔係好得的車 對比係NATO坦克來講）
反觀 IFV (Bmp)同 Apc(BTR) e d 輕裝甲 會比rpg-7 同一d重小小的ied 一下ko
除非你想搞部好似以色列的坦克加ifv的混合車 Or 重裝甲的Apc 但係運輸方面就好煩

鬼唔知咩

但現代戰爭要大規模占領敵方土地係冇可能同唔現實

唯一可行就係扶植親自己政權

古代就簡單得多，直接屠殺哂當地人就ok

又黎依啲蚑那飛機文

日對夜對貧鈾彈既美軍裝甲部隊都無事

美軍鐘意用貧鈾彈係因為貧鈾同金屬摩擦易著火

今次英國cut 國防預算咪打算將F-35B既購買數量由148架cut到得70架

坦克車最大嘅用處英國永遠都用唔著

占占占人
占占点
占点占
点占占

有石頭夠做啦

步兵戰車

廢棄坦克應該唔包裝甲車?

反應裝甲好難擋得住動能彈，而重戰車仲有冇用未經實戰考驗大家都唔知，依家主流既戰車係係冷戰時代發展出黎，當年既構想係蘇聯百萬機械化大軍席捲西歐，北約既重裝部隊守西德、輕裝部隊守挪威，北約唔限制戰車重量大細，用改善道路去應對。

當然，最後北約大軍係走咗去中東，海外部署戰車大太部好麻煩既問題先發現到。去到最近庫爾德民兵屢屢用Tow玩開罐頭，但係戰車係咪真係冇用大家都唔敢講，法國意大利都有裝105炮既AC，戰場上一定有動能彈既威脅，而我軍既化學能彈未必可以擊穿敵軍鳥籠同反應甲保護下既AC，所以又要推出大炮重甲AC反制，周而復始，咪又係變返重戰車？

碌豬用

著火係其次，最重要係DU喺同樣彈速之下嘅穿透力比W Heavy Alloy高，咁樣美軍可以喺唔改變現有M256之下唧到更強表現，唔需要加長炮管(Rhm 120 L/55)，或增加膛壓(炮管壽命降低)

放心，美中戰爭你怕中共唔會打破不屠常規？到時睇住解褲軍殺入東南亞行三光政策。

錯哂，碌平民呀。
你係唔係唔知六四係乜嘢？

美軍係測試過120mm55倍徑炮，不過一來命中率係低過45倍徑炮，二來係運用無咁靈活所以無用到

改用人型兵器
不列顛尼亞萬歲

warrior ifv都話想退晒

係, 所以美軍都係集中改良M829系列, 始終換彈比換炮經濟效益大好多

反應裝甲唔係複合裝甲

70年代尾開始坦克改用滑膛炮就係因為複合裝甲開始普及，化學能彈既作用大降

英國海軍果面又話想將type 26 cut剩3艘，type 31 cut剩5艘

要睇咩國家

如果中國有民主, 第一時間公投出兵打台灣

中共會有道德??

武肺 都係中共研究出來

美國打中共

然後中共去打東南亞??